點樣面對自己寵物既離世？

琴晚屋企一隻本身患有腎病既貓 突然情緒急轉直下⋯
係咁伸利同氣促⋯係送佢去睇獸醫既車程當中離開左
佢得10歲..知道佢患左腎病已經4，5個月 一直有打開皮下水同食藥
琴日突然咁急就走左⋯我真係好掛住你啊老友

坐車途中 我為左等佢無咁驚 所以放左隻手落個貓籠到 等佢聞住熟悉既氣味⋯我feel到佢用個頭頂左我隻手一下 大概就係果一下之後 佢就走左

巴打節衰

我永遠都唔會忘記果下⋯我覺得係佢同我既最後道別⋯

頭兩個星期最辛苦
加油

依加望住佢平時訓開果d位 吉左係到 覺得好空虛
點解只係相隔一日可以唔同晒

我隻狗12歲,
諗都唔敢諗有一日佢會唔o係度

我同你差唔多，八歲女，望住佢兩個月又肥到瘦，心痛死，最後又係睇住佢走
冇㗎，你諗住佢依家唔使再受苦，會好過啲。

屋企仲有隻同佢好FD既貓..琴晚善終服務既人上黎既時侯,佢好安靜咁企係到望住果個人帶走佢
唔知係我錯覺定點..我覺得佢係知道佢朋友已經走左

我隻貓都13歲 希望佢冇病冇痛咁走就係喇到時

節哀順變啦巴打,
係好難捱GA,
我隻狗係18年年初走左, 到而家當一個人一靜D都會諗起佢

生老病死係自然定律

請容許自己悲傷，喊一場會好過d
時間會醫好你。

所以唔敢養寵物因為就係接受唔到佢有日會死
實早死過自己....

巴打節哀順變

我隻貓都9歲啦，真係唔敢諗隻貓有日會突然離開我

上個月我一隻貓貓fip走左，頭一星期好辛苦，我三餐無食一星期輕左六七磅。

之後慢慢開始好起黎。

依家係只可以懷悗過去。

另一隻果時都知道佢走左，成日喊，依家佢好似已經忘記左佢老友。

我兩年前隻貓走左
本身都估佢離開
但個日訓醒見到佢郁都唔郁
一摸佢硬晒
對眼已經喊晒
送佢火化個日都流晒眼淚
最後我張佢個樣整左個紋身
骨灰就留左係屋企 拎左少少加d水晶膠整頸鍊

貓都會喊?

你都還好
我有七隻貓 有排難受

時間可以沖淡感覺，沖唔走思念

諗番..其實咁樣可能對佢黎講都係一件好事,佢身體差..日日要打皮下水..又要食起碼4粒藥..晚晚餵佢食果時都知佢好辛苦..可能係一種解脫黎..

我都係7隻貓,依加6隻

我隻狗走左九年
但我今時今日都忘記唔到佢
間唔中我都會望住屋企每一個角落位，都諗起之前同佢玩啊，佢趴係到訓覺
今時今日我都冇再養過任何動物
我覺得冇野可以取替到佢，同埋唔想再有生離死別既感覺
真係好辛苦

陪葬

由你養佢果日開始，你就預左佢實會死先過你架啦
生老病死，你想點逆轉？
只可以話你無準備好面對

點面對自己幾十年後既離世？

我都唔知,生離死別呢d野我覺得就算比幾多時間自己準備都唔會預備好

不論係自己既死or 身邊親人,寵物既離去

我相信離開只係另一個開始，剛經歷15年愛貓離開。

嬰兒的叫聲

take care 巴打

屋企隻狗12歲了 雖然仲好健康 但已經有哂心理準備

唯一可以做就係在生時對佢好d 唔好有遺憾

加油

三個月前，陪我十八年既狗仔終於走左
因為失智症惡化
係我帶佢安樂死
我永遠都會記得落決定個一日，個一刻既感受
有時夜晚訓唔著，都會諗
我有無做錯到。
但最後都會話比自己知，佢唔可以咁無尊嚴
係驚恐中死去，呢個責任，係我既責任。

頭一個月，我好怕返屋企
覺得屋企好靜，無哂家既感覺
直到佢火化為止，我每一晚都會喊
到佢火化時，我無喊到
因為唔想佢見到我喊住送佢走
到送佢入爐，出到黎
變返一堆灰時。再一次拎起變成灰既佢時
我慢慢流淚，個身震到咩都做唔到
只係可以攬住啲灰個鑵，同佢講：仔仔乖，我地返屋企啦！唔痛啦，唔凍嫁啦！
返到屋企，再將灰放係我檯頭
日日都望住佢

之後三個月，我同自己講
我唔可以放棄自己，要為佢，為自己捱作
努力去活好自己，想做一個可以令佢自豪既主人
就開始去學其他野，去做運動

慢慢，其實你自己就會發覺
佢無走到，佢會一直係你心裡面
默默睇住你，愛護你。

我發夢見過佢一次
我去搵一個親人，但開門出黎接我既
唔係我識既人，而我隻狗
佢就好開心咁出門口接我，好似以前一樣
我又好開心咁攬左佢一下
之後轉過頭個夢就完左

我自己會諗，佢特意返黎話我知
佢已經好好咁轉生，去做左另一個人既守護犬
但佢想我安心，所以特意返黎引領我，搵我
想我安心

自此，我又再開懷左一啲
我知，我地一定會再見

巴打，珍重，共逸之

巴打節哀順便
佢頭仔頂你可能想同你講再見

我有兩隻貓 4歲同2歲
有時見啲人貓貓走咗我都忍唔住喊
佢地有咩事我實受唔住

以前隻貓死咗喊咗成日
但唔想畀屋企人知
自己忍住

養左隻倉鼠1年幾就2年，點知發現左生腫瘤 之後做手術，點知手術中途休克，醫生打電話講俾我地知，之後坐電單車去見我隻鼠，係路上有小小塞車，當時有跳車跑去動物醫既衝動，係朋友捉住我唔俾我走，先無跳車

去到醫院我唔信隻鼠離開左我，問左醫生2次確認係咪無左心跳 喊到崩潰 因為隻鼠係我自己一個人離鄉背井讀書時陪左我經歷好多 日日見我快起身翻學就會跑岀來見我

當時睇住小小既身軀瞓係張手術枱時覺得特別心酸特別寂寞，好後悔因爲我既自私令鼠捱左一刀仲無左條命

最後拎左隻鼠去火化 回歸自然
好掛住你啊

睇到眼濕濕

狂喊
跟著養過隻
得閒睇返以前啲相 繼續喊
喊完無事
不停loop

唔知算唔算快，我隻狗一年前急病走（真係好急，係前一日仲係好小問題，第二日即刻走）嗰時我崩潰咁喊足三日，之後就慢慢無事，會掛住佢，但情緒上已經無事。
其實你依家唔需要啲咩長篇大論嘅安慰，嗰啲野唔見得會對你有幫助，睇完你轉個頭又係喊。
你只係需要知道無論你依家幾傷心，你終有一日一定會好返，所以盡情俾自己喊，千祈唔好逼自己好返。因為至親離世而喊係好自然，甚至乎喊唔出先係有問題，所以由得自己喊到夠為止，你總有一日會走得返出嚟架。

我經歷過呢種痛，絕對明白你好辛苦，加油。
想keep住搵人傾下嘅可以留低tg，我陪你傾。

生老病死乃定局 你要慶幸你有機會陪住佢行埋最後一程

最好既方法係再去幫助其他有需要既動物。
我二仔2016年走左之後我再去領養多左三隻等緊人領養既貓。

巴打節哀

我隻咪仔上年過完中秋安詳地離去，有幸陪佢至最後一刻，當時差不多半夜兩點，好記得佢臨走一刻輕輕喵左一聲伸直隻手掂住我女友後就離開，女友到呢一刻諗起佢都會喊。

好難接受。我貓貓兩日前都走咗..見唔到最後一面..男人老狗日日忍唔住喊到9彩以淚洗面

喊到唔想喊為止

我隻貓兩年前又係腎病
到最後虛弱到吊鹽水都無用，唞氣唞唔到
個日同老母係醫院掙扎咗成日決定打針送佢走
我到上年佢走個幾日我都忍唔住諗起佢
到呢家都唔敢睇到佢啲相，一諗起就想喊

我隻貓走左2個月
得4歲 lung cancer
佢好慘 出生係繁殖場
d仆街用佢黎生BB
生咗三年左右俾義工救左
我就養咗佢 佢唔太親人
但我知我係全世界佢最信任既人
因為成世得我錫佢對佢好
點知過左年幾幸福既日子
佢就驗到末期cancer
乜都做唔到
佢本身好鐘意食
但走之前一排食得辛苦呼吸都辛苦

我日日都諗返佢走之前好辛苦個情況
到而家都放唔低
仲成日偷偷地喊

我對住屋企其他貓 少少事都好驚
經常諗到佢地都有一日
會病會辛苦會離開我

已經經歷過幾次
但我都未識點面對

我果隻同一情況係4個月前走左啦，果時得6歲，我到宜家時不時都會諗起佢，未放得底
加油啊巴打

我頭先都見唔到我隻狗仔最後一面，我好後悔

巴打節哀順變, 想喊就喊
毛孩去左彩虹橋, 唔洗再受痛苦,你咁諗會好點

我隻貓,15歲，最近瘦左少少，由3k多啲去到家陣2.8k,

雖然仲食得飲得屙得玩得，但係睇落食少左野（貓零食同平時蒸魚個陣仍然好有胃口，想問下大家摸到貓貓背脊骨係咪代表瘦得滯？

希望隻衰野可以陪多我多一段時間
最近屋企事業感情全部出晒事，仲要好大件事個種，佢都出埋事我驚又上報紙同連登po

火化果下喊到抽筋

利申 未平伏到

我個隻岩岩都火化完 同你一樣

㩒掣開爐果下真係

死左一年多d
大約九-十個月先行番出黎
但仲好掛住佢
利申：養左八年

我的狗養了9年，她在星期六早上離開，今天火化，她最怕行雷的，偏偏現在就行雷閃電，望著那吉位真的很失落，希望她在那邊玩得開心，不知要多長時間才能平伏

hello,又係樓主我.. 其實我大約3星期之前又有隻貓貓走左..
不過連上黎講既心機都無..1月同2月分別走左2隻貓..
今次走左隻已經15歲, cancer

頂住呀樓主

你已經陪佢行過佢一生最開心嘅路

佢曾經令過你開心

令到你記得佢

佢已經無悔嫁喇

一直都唔鍾意養寵物,尤其係壽命長短同人類有好大差異或者好易死既

細個養倉鼠同魚,幾年感情佢走左已經好傷心.
魚就自已唔識打理養死左諗番都好內疚(其實魚都幾難養下)

真係想像唔到D十幾年既狗走左主人係咩心情

所以以後都真係未必會養寵物
或者會養鸚鵡(好好地養都有五十年命)

我家狗狗13歲 上兩星期有一間吃完晏就突然後腳無力行唔到
，就即刻帶佢睇獸醫、獸醫話佢椎間盤突出，
令到佢有劇痛同後腳無力 ，
愈食藥愈食到佢無心機 由最初會嘗試自行企起身 ，覆診後接受獸醫建議注射類固醇消炎針同配合針灸治療令到可唔可以好轉，但係留院三日後 惡化到今日四肢無力 不能自立大小二便、仲唔肯食野 只係肯飲水
連幫佢R痕都唔會想彩你....我上網睇彌留之際 但係我未接受到

我隻狗17年走，到依家都釋懷唔到

個心好痛好痛

年頭走左,安樂,養左十幾年,係有D唔慣,不過一諗起佢都叫做活左14,5年算長壽
最尾果兩日見佢好辛苦,我選擇幫佢脫離痛苦,加上醫生都係咁既意見,個心都冇咁唔舒服,由佢開始唔妥到走,辛苦既日子都唔算好多,所以件事都黎得好突然,到而家有時望返個位都以為佢仲係到
BTW,決定以後唔會再養寵物

無辦法接受到再次離開既打擊

一來啦
二來養真係花好多心機時間 冇真係唔好養

肯定知 郁都唔郁

16 歲腎病, 知道已經好晚期, 3日走左
會將佢剩低既糧餵浪浪幫佢積下福
佢既骨灰放左係屋企, 有時望佢相都會眼濕濕
一年後都係再養過

琴日離世了
心情仲係處於崩潰狀態 面對唔到

生命係咁

畀多一百年你都會覺得唔夠

時間係相對

如果宇宙有一萬億年命

佢都會覺得自己短命

喺佢生命呢一世見到你
下一世可能都見到你
佢做人 你做貓

點樣面對自己主人既離世？
佢死左邊個照顧我？

利申：狗

以前好細個養過隻狗，養咗10幾年，真係好好感情陪住我大，有一次佢病咗發燒，一路都唔肯食嘢唔肯飲水，其他屋企人餵都唔肯食，我餵佢都俾面食少少同飲少少水，知道佢都捱得好辛苦，有一次要返學有活動，諗住返完學即刻就返屋企睇佢，點知出發後冇耐，就收到電話佢死左，我真係喊左好多年，見唔到佢最後一面先係最遺憾，對住佢啲骨灰喊咗好耐好耐，但係我屋企人發夢見到佢，我點都發夢見佢唔到，真係好後悔點解要去個活動唔留起佢旁邊，到今時今日我都好掛住佢，以前仲要冇電話影相，慢慢慢慢先唔會喊但係會將佢放喺心入面，ching你陪到佢最後已經好好，佢都好安心咁走，將佢收起心入面，等佢好好投胎，加油啊俾啲時間自己啦！

年幾前我隻狗狗都去左
15歲半，八哥，由細睇到佢大
我養過幾隻狗之中，佢係最似人
會識tum你，會有脾氣，有自尊心，識幫我管教其他狗
我已經當佢係兄弟(雖然佢係女黎)同女朋友咁
佢去果晚我已經知佢唔舒服，仲陪左佢一陣，但之後出左去玩，估唔到就係見佢最後一面
一直到好後悔無陪住佢，到而家有時都仲會夢見佢

唯一既安慰係佢去之前都健康精神，以佢年紀黎講算係笑喪，唔洗受大病退化折磨